<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Blog like it's 2002 - Books</title><link href="https://frica.github.io/blog/" rel="alternate"></link><link href="https://frica.github.io/blog/feeds/books.atom.xml" rel="self"></link><id>https://frica.github.io/blog/</id><updated>2024-03-03T15:00:00+01:00</updated><subtitle>Tech and stuff</subtitle><entry><title>Projet Dernière Chance</title><link href="https://frica.github.io/blog/projet-derniere-chance-fr.html" rel="alternate"></link><published>2024-03-03T15:00:00+01:00</published><updated>2024-03-03T15:00:00+01:00</updated><author><name></name></author><id>tag:frica.github.io,2024-03-03:/blog/projet-derniere-chance-fr.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img src="https://m.media-amazon.com/images/I/81iM3aHpnhL._SL1500_.jpg" alt="Book cover of The Kaiju Preservation Society" width="150" height="auto"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Titre original: Project Hail Mary&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;(Lu en juillet 2023)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comme avec "Seul sur Mars", l'auteur Andy Weir sort de son chapeau un scénario réussi... et comme dans son précédent best-seller, il m'a fatigué avec des descriptions de solutions scientifiques ou d'expérience.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C'est probablement très renseigné et absolument typique de son …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src="https://m.media-amazon.com/images/I/81iM3aHpnhL._SL1500_.jpg" alt="Book cover of The Kaiju Preservation Society" width="150" height="auto"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Titre original: Project Hail Mary&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;(Lu en juillet 2023)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comme avec "Seul sur Mars", l'auteur Andy Weir sort de son chapeau un scénario réussi... et comme dans son précédent best-seller, il m'a fatigué avec des descriptions de solutions scientifiques ou d'expérience.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C'est probablement très renseigné et absolument typique de son style mais ça alourdit le récit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La construction du récit m'a plu avec les fréquents flashbacks, et les personnages sont plutôt réussis. Le twist du milieu du livre est vraiment une idée géniale.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais il y a toujours cette petite lourdeur scientifique dans les descriptions, malgré le récit qui est plaisant, malgré les petites touches d'humour...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La fin est très inattendue aussi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bref 3 étoiles ou 4 selon l'humeur du moment.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PS&lt;/strong&gt;: Ce livre est totalement taillé pour devenir un film !&lt;/p&gt;</content><category term="Books"></category><category term="scifi"></category><category term="reading"></category><category term="lectures"></category></entry><entry><title>Aftershocks (The Palladium Wars #1)</title><link href="https://frica.github.io/blog/aftershocks-the-palladium-wars-1-fr.html" rel="alternate"></link><published>2024-02-24T15:00:00+01:00</published><updated>2024-02-24T15:00:00+01:00</updated><author><name></name></author><id>tag:frica.github.io,2024-02-24:/blog/aftershocks-the-palladium-wars-1-fr.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img src="https://images-na.ssl-images-amazon.com/images/S/compressed.photo.goodreads.com/books/1548541838i/41211815.jpg" alt="Book cover of Aftershocks" width="150" height="auto"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J'avais lu il y a quelques années "Terms of Enlistment" de Marko Kloos et je n'en gardais qu'un vague souvenir de livre bourrin et efficace. Je m'en suis rappelé en tombant par hasard sur ce &lt;a href="https://www.reddit.com/r/scifi/comments/1am4uo9/looking_for_military_scifi_recs/"&gt;thread reddit sur la military scifi&lt;/a&gt; qui mentionnait l'auteur en termes élogieux pour sa série …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src="https://images-na.ssl-images-amazon.com/images/S/compressed.photo.goodreads.com/books/1548541838i/41211815.jpg" alt="Book cover of Aftershocks" width="150" height="auto"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J'avais lu il y a quelques années "Terms of Enlistment" de Marko Kloos et je n'en gardais qu'un vague souvenir de livre bourrin et efficace. Je m'en suis rappelé en tombant par hasard sur ce &lt;a href="https://www.reddit.com/r/scifi/comments/1am4uo9/looking_for_military_scifi_recs/"&gt;thread reddit sur la military scifi&lt;/a&gt; qui mentionnait l'auteur en termes élogieux pour sa série &lt;strong&gt;The Palladium Wars&lt;/strong&gt;. Un petit achat sur le Kindle plus tard, j'ai commencé le premier tome.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aftershocks se passe dans un futur lointain mais tellement familier avec: de multiples planètes colonisées par des humains dans le système de Gaïa, des vaisseaux spatiaux, des guerres entre planètes... Du bon space opéra, classifié "militaire" ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En réalité, le livre est un peu plus fin que cela puisqu'il commence &lt;strong&gt;après&lt;/strong&gt; une guerre qui a opposé la planète Gretia et une coalition de planètes menée par Rhodia. On commence par suivre les derniers jours de prison d'Aden,   prisonnier de guerre gretien bientôt libéré, qui se demande bien ce qu'il va faire de sa liberté. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et rapidement arrive la deuxième bonne surprise. Chaque chapitre suit un protagoniste différent de l'univers de l'histoire: Aden mais aussi Idina, une militaire bourrue de la planète Palladium, Solveig, la fille d'un industriel gretien déchu après la défaite et Duncan, un commandant de vaisseau spatial rhodien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On se doute bien qu'il y a une raison mais quels sont les liens entre eux ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le livre se lit facilement. J'ai trouvé l'univers sympathique (même si peu original), les personnages bien écrits et l'histoire est passionnante, avec la l'apparition d'une menace diffuse qui progresse de manière angoissante dans l'univers de Gaïa. Après coup, j'ai beaucoup pensé à The Expanse, mais pour l'instant The Palladium Wars manque un peu du souffle épique de la série de James S.A. Corey.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La fin est frustrante puisque le livre est pensé comme une sorte d'introduction à l'univers. Il n'y a pas vraiment de fin. Mais cette bonne vieille technique de découpage marche: je pense que je vais craquer pour le volume 2 😅...&lt;/p&gt;</content><category term="Books"></category><category term="scifi"></category><category term="reading"></category><category term="lectures"></category></entry><entry><title>The Kaiju Preservation Society</title><link href="https://frica.github.io/blog/the-kaiju-preservation-society-fr.html" rel="alternate"></link><published>2024-01-27T15:00:00+01:00</published><updated>2024-01-27T15:00:00+01:00</updated><author><name></name></author><id>tag:frica.github.io,2024-01-27:/blog/the-kaiju-preservation-society-fr.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img src="https://m.media-amazon.com/images/I/813LiRGkMOL._SL1500_.jpg" alt="Book cover of The Kaiju Preservation Society" width="150" height="auto"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce livre de &lt;a href="https://whatever.scalzi.com/"&gt;John Scalzi&lt;/a&gt; est une farce, une comédie humoristique avec un scénario délirant et des personnages caricaturaux. Un ramassis de dialogues punchlines, de références à la geek culture et un scénario qui tient sur une page.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais comme c'est du Scalzi, ça se lit parfaitement, même en anglais …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src="https://m.media-amazon.com/images/I/813LiRGkMOL._SL1500_.jpg" alt="Book cover of The Kaiju Preservation Society" width="150" height="auto"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce livre de &lt;a href="https://whatever.scalzi.com/"&gt;John Scalzi&lt;/a&gt; est une farce, une comédie humoristique avec un scénario délirant et des personnages caricaturaux. Un ramassis de dialogues punchlines, de références à la geek culture et un scénario qui tient sur une page.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais comme c'est du Scalzi, ça se lit parfaitement, même en anglais. C'est léger, c'est bienveillant, on ne s'ennuie pas. Oui l'overdose d'humour m'a parfois irrité. Tout du long j'ai regretté l'alchimie plus réussie entre space opera et humour de Old Man's War ou The Interdependency. Mais ça reste franchement rigolo par moments.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et puis j'ai lu la postface et j'ai compris. Le livre a été écrit après le plus dur du COVID, après les évenements du Capitole aux Etats Unis, après des difficultés d'écriture sur un autre projet de l'auteur...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alors je lui pardonne. Un auteur qui donne le sourire et explique ses déboires mérite bien ça.&lt;/p&gt;</content><category term="Books"></category><category term="scifi"></category><category term="reading"></category><category term="lectures"></category></entry></feed>